# Заключение

Цель проектирования БТС для медицинской компьютерной томографии — получение картины внутренних органов с помощью излучений разной природы для диагностики различных заболеваний. 

Принцип действия томографов заключается в том, что при синхронном движении излучателя и приемника, а также при повороте пучка излучения относительно некоторого центра происходит размазывание слоев, расположенных выше и ниже плоскости, в которой лежит этот центр. В результате размазывания на регистраторе, например рентгеновской пленке, изображается слой, находящийся внутри объекта исследования [1].

Использование компьютерной томографии позволяет учесть недостатки обычного рентгенографического исследования, такие как невозможность различения мягких тканей и разрешения пространственных структур вдоль направления распространения рентгеновского излучения.

КТ-исследование является важным, широкоиспользуемым и развивающимся. Эксперты оптимистично оценивают будущее мирового рынка компьютерных томографов и предсказывают, что спрос на КТ-системы с 2017 по 2022 годы будет в среднем расти на 5.9% в год [9].